港大民研：六成市民認為港人有責任推動內地民主發展 創1993年調查開始以來的新高。

六四事件30年，港大民意研究計劃今日（3日）公布六四周年調查顯示，62%受訪巿民認為，香港人有責任推動內地民主發展，比去年上升6個百分點；認為香港人應偏向推動中國民主發展多於經濟發展的受訪者比率，上升8個百分點至44%；認為中國現時應較著重發展民主的受訪市民比率，上升5個百分點至50%，創1993年調查開始以來的新高。

港大民意研究計劃上月20至23日，隨機抽樣電話訪問1013名18歲或以上操粵語的香港居民，回應比率為61.9%。

調查發現，受訪市民對支聯會的整體評分較去年上升3.3分至50.3分，反對解散支聯會的比率上升8個百分點至53%；支持平反六四的受訪者比率上升4個百分點，達59%。

調查亦顯示，認為中國現時人權較八九民運當時更惡劣的受訪者比率，比去年同一調查上升5個百分點至33%；估計3年後中國人權較目前更差的受訪者比率，較去年上升6個百分點至37%，兩項數字同創新高。另外，認為中國現時人權較八九民運時有改善的，跌3個百分點至44%；估計3年後中國人權會較現時有改善的有32%，微跌2個百分點。

按不同年齡受訪群組分析，18至29歲受訪者中，74%支持平反六四、83%認為中國政府當時做法不對、68%認為北京學生當時做法正確，數字冠絕其他年齡組別。

香港都未搞得掂，理9大陸咩…

其實支聯會嘅「建設民主中國」綱領到底係是認可「中華人民共和國」係正統中國，繼而希望中共進行民主改革；定係還是奉中華民國為正朔、支持中華民國政府以三民主義統一中國？

我都唔知

不了,鄰國既野唔好理咁多,尤其係一個冇希望既國度

十三億人有民主
第一個就公投收返你七百萬香港人

咁你又理中美貿易戰？

我總係覺得支聯會屬於前者多，喺中國代表權問題立場上附從共匪觀點

佢係唔係專門80路個啲

成群五毛釣世出黎

屌你老母自保都做唔到仲講救世，人地由中央集惡化成帝制呀，香港人咪又係乜都做唔到得個望字

中央集權

民主中國關中華民國同中華人民共和國咩事?

而家香港社會觀念無進步之餘仲倒退到跟大陸差一隻腳

無西方文化睇場就成舊屎
仲好意思講責任

不知所謂
顧掂自己先

咪撚再做埋晒d又無用,又無意義既FF民調啦屌
點推動, 用2隻手推動呀?
成班排骨仙連解放軍都推唔郁學人講推動民主?

新香港人？

人哋都做咗20年啦你而家先出聲

Link?